一個全新、未寫入資料嘅硬碟，同裝滿檔案時嘅重量究竟有無唔同？

【】一個全新、未寫入資料嘅硬碟，同裝滿檔案時嘅重量究竟有無唔同？

呢個問題似係IQ題整蠱人，相信唔少正常人都會答「新買個4TB硬碟，如果重1kg，寫滿4TB檔案後都係一樣重量，點會唔同咗！就算重咗都因為硬碟殼上面有塵。」

但原因呢條問題完全無玩嘢，係一條正經科學問題，絕無整蠱之意。訊息係有重量嘅，科普YouTube頻道Vsauce就曾詳細解釋Internet嘅重量。

片中舉咗一啲凡夫俗子都可以理解嘅例子 (希望大家真係會明)，一封50K位元組(Byte)嘅普通電子郵件究竟幾重？首先我哋要知道1K有1024 byte，1位元組有8 Bit，所以封電件包含了409600 Bit。
50 X 1,024 X 8 = 409,600

其中，平均大約有一半嘅Bit係「1」(有電)，另一半係「0」(無電)，所以有204800個「1」嘅訊息需要電容器來儲存，即係總共需要大約80億個電子。一個電子重2 × 10−30磅，所以一封50K電郵嘅重量大約係1.6 × 10−20磅，相當於21000個鉛原子嘅重量。

即使現今儀器再先進，仍無法計算呢個極端輕嘅重量，所以無法「感受」其分別。

講咗咁多，有人真係計咗全球互聯網嘅重量，答案由英國一個科學家搵到，佢據單個電子嘅重量和互聯網所有電子嘅數量，計算出全球互聯網嘅重量等於1個士多啤梨。

Fun

士多啤梨

大開眼界